%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                   Einstellungen
%
% Hier können alle relevanten Einstellungen für diese Arbeit gesetzt werden.
% Dazu gehören Angaben u.a. über den Autor sowie Formatierungen.
%
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Sprache %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Aktuell sind Deutsch und Englisch unterstützt.
%% Es werden nicht nur alle vom Dokument erzeugten Texte in
%% der entsprechenden Sprache angezeigt, sondern auch weitere
%% Aspekte angepasst, wie z.B. die Anführungszeichen und
%% Datumsformate.
\setzesprache{de} % oder en
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Angaben  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Die meisten der folgenden Daten werden auf dem
%% Deckblatt angezeigt, einige auch im weiteren Verlauf
%% des Dokuments.
\setzemartrikelnr{1234510}
\setzekurs{TINF12B}
\setzetitel{Integration einer Plotbibliothek in SetlX}
\setzedatumAbgabe{Juli 2015}
\setzefirma{Firma GmbH}
\setzefirmenort{Firmenort}
\setzeabgabeort{Stuttgart}
\setzeabschluss{Studienarbeit}
\setzestudiengang{Studiengang Angewandte Informatik}
\setzedhbw{Stuttgart}
\setzebetreuer{Prof. Dr. Karl Stroetmann}
\setzegutachter{Dr.\ Silvana Koch-Mehrin}
\setzezeitraum{12 Wochen}
\setzearbeit{Studienarbeit}
\setzeautor{Arne Röcke und Fabian Wohriska}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Literaturverzeichnis %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Bei Fehlern während der Verarbeitung bitte in ads/header.tex bei der
%% Einbindung des Pakets biblatex (ungefähr ab Zeile 110,
%% einmal für jede Sprache), biber in bibtex ändern.
\newcommand{\ladeliteratur}{%
\addbibresource{bibliographie.bib}
%\addbibresource{weitereDatei.bib}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Layout %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Verschiedene Schriftarten
\setzeschriftart{palatino} % oder goudysans, lmodern, libertine  palatino
%% Paket um Textteile drehen zu können
%\usepackage{rotating}
%% Paket um Seite im Querformat anzuzeigen
%\usepackage{lscape}
%% Spaltenabstand
\setzespaltenabstand{10pt}
%%Zeilenabstand
\setzezeilenabstand{1.5}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Verschiedenes  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Farben (Angabe in HTML-Notation mit großen Buchstaben)
\newcommand{\ladefarben}{%
	\definecolor{LinkColor}{HTML}{00007A}
	\definecolor{ListingBackground}{HTML}{FCF7DE}
}
%% Mathematikpakete benutzen (Pakete aktivieren)
%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{amssymb}

%% Programmiersprachen Highlighting (Listings)
\newcommand{\listingsettings}{%
	\lstset{%
		language=Java,			% Standardsprache des Quellcodes
		%numbers=left,			% Zeilennummern links
		stepnumber=1,			% Jede Zeile nummerieren.
		numbersep=5pt,			% 5pt Abstand zum Quellcode
		numberstyle=\tiny,		% Zeichengrösse 'tiny' für die Nummern.
		breaklines=true,		% Zeilen umbrechen wenn notwendig.
		breakautoindent=true,	% Nach dem Zeilenumbruch Zeile einrücken.
		postbreak=\space,		% Bei Leerzeichen umbrechen.
		tabsize=2,				% Tabulatorgrösse 2
		basicstyle=\ttfamily\footnotesize, % Nichtproportionale Schrift, klein für den Quellcode
		showspaces=false,		% Leerzeichen nicht anzeigen.
		showstringspaces=false,	% Leerzeichen auch in Strings ('') nicht anzeigen.
		extendedchars=true,		% Alle Zeichen vom Latin1 Zeichensatz anzeigen.
		captionpos=b,			% sets the caption-position to bottom
		backgroundcolor=\color{ListingBackground}, % Hintergrundfarbe des Quellcodes setzen.
		xleftmargin=0pt,		% Rand links
		xrightmargin=0pt,		% Rand rechts
		frame=single,			% Rahmen an
		frameround=ffff,
		rulecolor=\color{darkgray},	% Rahmenfarbe
		fillcolor=\color{ListingBackground}
	}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Eigenes %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Hier können Ergänzungen zur Präambel vorgenommen werden (eigene Pakete, Einstellungen)

